<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="Home">Домашняя</string>
    <string name="Settings">Настройки</string>
    <string name="About">О приложении</string>
    <string name="Categories">Категории</string>
    <string name="Recomendation">Рекомендации</string>
    <string name="Element">Выбранное место</string>

    <!-- Названия категорий -->
    <string name="category_museums">Музеи</string>
    <string name="category_theatres">Театры</string>
    <string name="category_parks">Парки</string>


    <string name="settings_swap_lang">Выберите язык</string>

    <!-- МУЗЕИ -->
    <string name="museum_kalashnikov_name">Музей Калашникова</string>
    <string name="museum_kalashnikov_short">Музей, посвященный жизни и работе легендарного конструктора, истории оружейного мастерства в Ижевске.</string>
    <string name="museum_kalashnikov_long">Экспозиция рассказывает о судьбе и изобретениях Михаила Калашникова, с чьим именем неразрывно связано развитие стрелкового оружия в России. При музее работают современный тир и интерактивные зоны.</string>

    <string name="museum_gerda_name">Национальный музей Удмуртии</string>
    <string name="museum_gerda_short">Главный краеведческий музей республики, расположенный в историческом здании Арсенала.</string>
    <string name="museum_gerda_long">Крупнейшее хранилище артефактов, представляющих природное и культурное наследие Удмуртии с древнейших времен до наших дней. Музей является ключевым научно-просветительским центром региона.</string>

    <string name="museum_sport_name">Центр истории спорта</string>
    <string name="museum_sport_short">Музей, посвященный спортивным достижениям ижевских атлетов.</string>
    <string name="museum_sport_long">В экспозиции представлены награды, инвентарь, экипировка и уникальная спортивная техника, рассказывающие о развитии физической культуры в городе. Центр играет важную роль в пропаганде спорта и сохранении его истории.</string>

    <string name="museum_moto_name">Мотомузей Кожушковых</string>
    <string name="museum_moto_short">Частный музей мотоциклов, основанный на коллекции семьи Кожушковых.</string>
    <string name="museum_moto_long">Экспозиция посвящена истории ижевского мотостроения и представляет уникальные модели мотоциклов, выпущенных на Ижевском мотозаводе. Музей создан энтузиастами, чтобы рассказать о промышленной идентичности города.</string>

    <!-- ТЕАТРЫ -->
    <string name="theatre_opera_name">Театр оперы и балета Удмуртии</string>
    <string name="theatre_opera_short">Главная музыкальная сцена Удмуртии, носящая имя великого композитора-земляка.</string>
    <string name="theatre_opera_long">Театр представляет широкий репертуар, включающий классические и современные оперные, балетные постановки, а также оперетты и мюзиклы. Это единственный театр академической направленности на родине П. И. Чайковского.</string>

    <string name="theatre_drama_name">Русский драматический театр Удмуртии</string>
    <string name="theatre_drama_short">Один из старейших театров Ижевска.</string>
    <string name="theatre_drama_long">Театр ведет активную творческую деятельность, создавая спектакли по произведениям русской и мировой литературы. Его история насчитывает десятилетия, и сегодня он продолжает развиваться, открывая новые имена.</string>

    <string name="theatre_young_name">Театр «Молодой человек»</string>
    <string name="theatre_young_short">Театр, ориентированный на молодую аудиторию и семейный просмотр.</string>
    <string name="theatre_young_long">В репертуаре театра — постановки по произведениям классиков и современных авторов для детей и взрослых. Коллектив театра регулярно участвует в фестивалях и отмечается профессиональными наградами.</string>

    <string name="theatre_puppets_name">Театр кукол Удмуртии</string>
    <string name="theatre_puppets_short">Театр, который более 85 лет радует зрителей спектаклями для детей и взрослых.</string>
    <string name="theatre_puppets_long">Театр известен не только детскими постановками, но и спектаклями для взрослой аудитории, часто участвует в международных фестивалях. Имеет двуязычную труппу и ставит спектакли на русском и удмуртском языках.</string>

    <!-- ПАРКИ -->
    <string name="park_kirova_name">Парк Кирова</string>
    <string name="park_kirova_short">Крупнейшая лесопарковая зона Ижевска с прудом, аттракционами и спортивными площадками.</string>
    <string name="park_kirova_long">Парк предлагает активный отдых в любое время года: летом здесь работают аттракционы, веревочный парк и прокат техники, зимой — каток и лыжные трассы. На его территории регулярно проходят культурные мероприятия и концерты.</string>

    <string name="park_gorkogo_name">Летний сад им. Горького</string>
    <string name="park_gorkogo_short">Старейший парк Ижевска, основанный в XIX веке при генеральской усадьбе.</string>
    <string name="park_gorkogo_long">Расположенный в центре города, парк сочетает историческую атмосферу с современными развлечениями: здесь есть аттракционы, кафе и выход к набережной Ижевского пруда. Зимой на территории заливают каток.</string>

    <string name="park_berioza_name">Березовая роща</string>
    <string name="park_berioza_short">Зеленый парк в центре города, место проведения удмуртских национальных праздников.</string>
    <string name="park_berioza_long">Уютный парк, где можно погулять, устроить пикник или посетить кафе с национальной кухней. Здесь сохраняется природный ландшафт, а также созданы условия для спокойного и активного отдыха.</string>

    <string name="park_seti_name">Сети Парк</string>
    <string name="park_seti_short">Единственный в Удмуртии специализированный парк для экстремальных видов спорта.</string>
    <string name="park_seti_long">Парк оборудован профессиональными площадками для скейтбординга, велоспорта BMX, баскетбола и других уличных дисциплин. Это бесплатная площадка для тренировок спортсменов разного уровня.</string>

    <string name="about_title">Ижевск</string>
    <string name="about_description">
    Это ваш персональный путеводитель по культурной и развлекательной жизни столицы Удмуртии.\n\n
    Приложение разработано в рамках выполнения Лабораторной работы №4 по дисциплине «Разработка мобильных приложений».\n\n
    Выполнил: Зайцев Вячеслав\n
    Группа: Б23-191-3
</string>


    <string name="welcome_title">Добро пожаловать в Ижевск!</string>
    <string name="city_description">Оружейная столица России, город трудовой славы и родина легендарного автомата Калашникова.</string>

    <string name="main_title">Ижевск: Гид по городу</string>
    <string name="main_description">Это приложение покажет вам лучшие музеи, театры и парки Ижевска.</string>



</resources>